\documentclass{article}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
	
	\section*{Question}
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			% Draw the parallel lines
			\draw[thick] (-5,1) -- (5,1);
			\draw[thick] (-5,-1) -- (5,-1);
				\draw[dashed,red] (-5,0) -- (5,0);
			% Draw the transversal lines
			\draw[thick] (-2,1) -- (0,0);
			\draw[thick] (0,0) -- (-2,-1);
			
			% Draw the angles
			\draw[thick] (-1.5,1) arc[start angle=360,end angle=330,radius=0.5cm];
			\node at (-1,0.8) {25$^\circ$};
			
			\draw[thick] (-1.5,-1) arc[start angle=0,end angle=28,radius=0.5cm];
			\node at (-0.85,-.8) {50$^\circ$};
			\draw[thick] (-.5,0.25) arc[start angle=156,end angle=215,radius=0.5cm];
			\node at (-0.8,0) {$a$};
			
				\draw[thick,green] (-1,0) arc[start angle=180,end angle=205,radius=1cm];
					\draw[thick,blue] (-1,0) arc[start angle=180,end angle=155,radius=1cm];
				\node at (-1,0.8) {25$^\circ$};
					\node[blue] at (-1.4,0.3) {25$^\circ$};
						\node[green] at (-1.4,-0.3) {50$^\circ$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	\section*{Solution}
	
	Pour trouver l'angle \(a\), nous utilisons les propriétés des angles alternes-internes et les angles correspondants formés par une transversale qui coupe deux droites parallèles.
	
	L'angle de 25$^\circ$ et l'angle adjacent sont des angles alternes-internes, donc leur somme est égale à 180$^\circ$:
	
	\[
	\text{Angle adjacent} = 180^\circ - 25^\circ = 155^\circ
	\]
	
	L'angle de 50$^\circ$ et l'angle adjacent forment également un angle droit :
	
	\[
	\text{Angle adjacent} = 180^\circ - 50^\circ = 130^\circ
	\]
	
	Nous savons que la somme des angles d'un triangle est de 180$^\circ$. Dans le triangle formé par les angles 155$^\circ$, 130$^\circ$, et \(a\), nous avons :
	
	\[
	a = 180^\circ - 155^\circ - 50^\circ = 75^\circ
	\]
	
	Ainsi, la valeur de \(a\) est :
	
	\[
	\boxed{75^\circ}
	\]
	
\end{document}
